Jaak Klaup astus ette ja kaebas et temma olnud koddust ärra, ja on siis Mart Sildnik selle aja sees omma issa hobbused temma heinamaa peale söma wenud, peale selle kaebasid teised Waddi külla perremehhed Maddis Jõggi, Maddis Klaup, Jakob Tamm ja Jaan Waino, et Mihkel Sildnik omma härgi ja hobbuseid, nende heinamaadel ja põllu otsades söötmas käib, ja pallusid Koggokonnakohhut sedda asja ette wõtta ja Mihkel Sildnikko karristada.
Mihkel Sildnik räkis, et se nende perremeiste poolt üks kiusu assi peab ollema, ja et nemmad weel paljo ennamb temma heinamaad södawad ja on temma poeg Mart need hobbused metsa söma wenud, kes agga issi heinamaale lähnud.
Mart Sildnik räkis, et temma küll öesi need hobbused metsa söma wenud, need agga issi heinamaale lähnud, ja on siis Maddis Jõggi ja Jakob Tamm kohhe järrele tulnud ja need hobbused kinni wõtnud ja ärra wenud, agga temma ei olle tohtinud metsast wälja tulla.
Jakob Tamm tunnistas, et temma nähnud kui Mart Sildnik hobbusid metsa wenud ja on temma siis Maddis Jõggiga kohhe järrele lähnud ja ja need hobbused Jaak Klaupi heinamaal leidnud, kedda nemmad ärra tonud agga Mart Sildnikku ei olle kuskil nähha olnud.   
Maddis Jõggi tunnistas et nemmad Jakob Tammega Mart Sildnikku järrele kohhe metsa lähnud, ja olnud need 4 hobbust keik Jaak Klaupi heinamaal, agga Mart Sildnikku ei olle kuskil nähha olnud. ja et need hobbused meelega sinna weedud.
Moistus
Et Mart Sildnik omma hobbused öesite wõera heinamaadele sötmas käib ja pilla teeb, saab temma selle eest 15 witsa lögiga trahwitud temma palwe peale agg 3 Rubla rahha trahwi wasto woetud.
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Maddis Kallaus XXX
